TEMA 1
PROTOCOALE DE COMUNICATIE
COTICI IRNA 321CD

La implementarea acestei teme, am lucrat cu 
	structura tabelei de rutare: route_table, 
	structura tabelei arp: arp_entry, 
	structura headerului arp: arp_struc si 
	o coada. 

Functiile implementate care asigura gestiunea programului sunt: 
	sort_table, ce sorteaza prin algoritmul mergeSort tabela de rutare in 
	functie de prefix si masca, 
	parse_function, ce asigura parsarea tabelei de rutare.
	ip_checksum, functie preluata din laboratorul 4, care asigura calculul 
	checksumului.
	get_best_route, ce identifica in tabela de rutare adresa potrivita. Cautarea 
	are loc conform algoritmului BinarySearch, astfel incat, complexitatea sa 
	fie O(logn).
	get_arp_entry, ce returneaza din tabela arp intrarea cu adresa potrivita.
	populate_arp_table, functie auxiliara, pe care am folosit-o in lucrul cu 
	tabela arp statica.
	add_to_arp_table, functia ce realoca memorie si completeaza vectorul tabelei 
	arp cu adrese noi.

Logica implementarii ruterului meu are urmatorul fir: 
	Verific daca pachetul primit are un header IP sau ARP.

		Daca este IP, verific validitatea acestuia, calculand checksum-ul si 
		ttl-ul. In cazul in care acestea nu indeplinesc rigoriile, pachetul e 
		aruncat. 
		In caz contrar, verific daca este vorba de un protocol icmp. 
			In cazul in care e vorba despre un ICMP echo spre adresa ruterului, 
			raspund cu un ICMP reply. Tot aici, are loc verificarea 
			check-sum-ului acestuia.
			Daca e un ICMP, dar nu destinat ruterului, realizez procesul de 
			forwardare. Acesta are loc prin identificarea adresei potrivite din 
			tabela de rutare si arp. Ulterior, are loc transmiterea pachetului 
			mai departe catre acele adrese, precedat de setarea check-sumului si 
			decrementarea ttl-ului. Totusi, daca nu se identifica adresa din 
			tabela arp, adaug pachetul intr-o coada de asteptare si trimit un 
			ARP request catre toate hosturile, forwardand mai departe.

		Daca nu este vorba de ICMP, repet identificarea adreselor specifice din 
		arp_table si rtable si, pur si simplu, transmitand pachetul mai departe. 
		Asemanator ca in cazul trecut, daca nu se identifica adresa din tabelul 
		arp, transmit ARP request-ul.

	Daca pachetul e de tip ARP, identific daca este un reply sau un request. In 
	cazul unui reply, updatez tabela arp, adaugand adresa in ea. Acest pas 
	implica si cautarea in coada de asteptare a pachetului ce astepta forwardat, 
	transmitandu-l catre destinatia potrivita daca il identific. Pentru cautarea 
	in coada, utilizez functia search, implementata de catre mine.
	In cazul unui request, identific adresa mac potrivita, completezheaderul arp 
	si ethernet cu informatiile necesare, apoi transmit pachetul catre adresa 
	respectiva.

Dificultatea acestei teme consta in complexitatea ei. Enuntul a fost foarte 
abstract pe langa numarul mare de detalii care au fost decat mentionate la
laborator sau curs. Analizarea headerelor mi s-a parut cea mai dificila parte, 
pentru ca orice setare nepotrivita determina functionalitatea gresita a 
routerului. 

